已買樓嘅巴絲，我想問吓...

我想問吓係香港地，有冇人買樓真係完全冇父幹咁買？如果冇父幹，自己用咗幾耐儲咗幾多錢上車？如果有父幹，屋企又大約幫手比咗幾錢首期？

又嚟呢啲po

過大海拎一千蚊開十一口大
利：陳刀仔

早三年入
首期連雜費比咗170左右，阿媽幫咗50左右

冇話儲幾耐
讀書時期已經開始幫人補習
畢咗業做幾年野儲夠就入

屋村學校出身，身邊朋友包括自己，都係冇父幹上車，咁當然啦，唔係咩貴價樓

如果儲到兩萬蚊個月
4年，加有5萬人工就上到啦

依家有冇升值到？

咁厲害但係自己一個買定有另一半一齊？

都係96萬炸喎 仲有裝修個d呢

無父幹 但有同女友一齊儲

兩種都有

只要你識買新鴻基新樓
你都可以成功
下個月即升5成

上車夠啦
買5.5M 半新樓都得

無父幹但專業人士

一對情侶：當每人2.5 萬， 每人一個月儲1 皮，一年24 萬。 4 年1m ， 中間未計升職加人工，絕對夠上5 m 樓車。

香港真係咁難買樓咩？

大部分大學畢業couple 都做到，專科醫療仲容易

係連登有女難過買樓

簡擇囉, 大西北唔買/30年樓唔買/無地鐵唔買

升咗百幾咁
但預咗自住升唔升冇話有咩影響

有幾多個大學生一畢業就2.5萬
仲要講緊幾年前就2.5萬
仲要講緊有另一半同樣搵2.5萬
仲要講緊另一半肯同你一齊儲錢
仲要講緊另一半可以同你一齊4年未分手打算結婚
仲要講緊另一半願意將儲蓄放喺買樓而唔係婚禮上面

老實講,儲半份首期唔難
但搵另一半肯同你一齊儲首期買樓先難

岩啊，正常畢業一開始都係萬幾蚊，仲要比家用還學費呢。。
即係有拍拖既，真係要搵個目標一致既人冇拍拖既。。。靠自己一個上到真係厲害。。

即係再遲買幾年既人，又貴咗百幾萬

冇，老豆一早死左，屋企唔問我拎返轉頭已經偷笑

結婚前後儲左兩個人一齊儲左兩年幾三年，但當年係40萬唔駛就上到車，當然係細+舊

非常好彩當年冇受舊登淡友影響

自己: grad左同女友儲左四年有百幾萬就上左車 層樓升左接近一百萬

Fd: 單拖儲左兩年百幾萬就上左車 層樓玩左三年升左百幾萬就換左層過千萬 (當然佢好搵得 28歲換完樓仲有幾百粒係户口)

三年前買400萬，同另一半儲左3年錢(同居租樓)
兩個人工加埋5萬，每個月儲兩萬左右，
總洗費70萬內搞掂仲有錢剩，至今升左兩成

三年過去因為中間人工加左
輕鬆供樓之餘仲儲到第二個首期
今年買第二間500萬，短短幾個月升一成......

我喺朋友入面算人工偏低.....
所以現實中真係好多人都買得起樓

原來供緊都係當買左樓

專業人士？

喱到留言既好多都冇父幹都買到比我想像中多好多。。。計埋有父幹既人。。唔怪得香港樓價唔識跌。。

睇咗大家既留言，即係大約儲到1球到，就可以有啲條件上車1球話難唔難，話易唔易但諗起之後有排供，就覺得好大壓力同埋以前大學個時，大家都會話唔想一世做樓奴啊，想自由d啊。但係，出咗黎社會做嘢1，2年，發覺身邊既人都會開始諗想買樓(包括自己)...

呢條撚屌好似其實唔難
可能新ac黎

父幹比左300萬，買700萬嘅樓，都仲有排供

好強既父幹但唔洗自己比首期，應該供得輕鬆好多..起碼有d錢淨..

一年前買屯門，首期270，父幹幫左50，自己7年儲左220左右
原本都諗住唔洗父幹，最後都係失敗

未結婚所以第二層做到高成數按揭定第一層已經升到可以甩HKMA?

當你供左幾年，層樓升左幾百萬，之後你又升下職，你會完全唔覺得係負擔，反而係買中左岩既投資重有得住

母幹
上年用左一部份錢比5成首期收租

自己返工返左年幾
連埋條女 2個 連埋本身積蓄 大概儲左接近1m
下年儲到1.x m個陣打算買多層

2年黎平均每個月儲3萬幾4萬

即係會越供越輕鬆可能對自己個人冇乜信心成日諗好多如果如果失業比人炒咗點算 如果負資產點算 我認我垃圾

發覺做野冇想像中咁辛苦
搵5皮果D供完仲有3皮淨
反正唔供都要租

又唔係要你full pay

升一球 當你做狗按，咪即係拎多10皮首期

儲首期追樓價個段時間會比供樓 辛苦

無父幹，自己開公司，儲左2年，但2年之前用左8年黎揾機會(都係無父幹)

X2

29歲，母幹，佢俾200萬，我出左50萬

無父幹唔係慘，最慘係屋企人父母兄弟姐妹連累果d...
明明儲5年錢會變儲10年

炒左咪即刻租層樓出去住屋企，炒左你租緊樓都要俾租啦，有乜分別，負資產又有乜問題，你現金擺係到幾年購買力蝕左已經係蝕左前，只不過你唔覺蝕左，你唔買之後租，租都係洗費啦

我上個月買左 400萬樓
首期儲左3年
零父幹 靠自己 做定期買股票
買左都無同屋企人講 唔洗煩 唔洗聽你支笛

自食其力。

大話怕計數。

仲要講一畢業想有$25K

老實講，人人都要際遇一樣？

好多人有錢都選擇唔買樓、租樓。係選擇，當然還有眼光眼界，你睇睇沈大師？

有骨氣嘅就慢慢連息還俾老父。

買樓都有下跌風險。各各以為唔會跌。過去6個月咪跌唔少啦！

唔買嘅都係唔買，唔好之後升返時係到呻。

最緊要就係搵過都有咁上下經濟能力嘅女朋友
第時你嘅生活會好過好多
唔好淨係睇樣同睇波

咪撚戇鳩啦你

你冇呢d條件咪唔好買樓囉
人人都咁易買到樓
保安洗碗都一人一層就最好

加油

唔止無父幹 仲要租埋樓畀老豆老母住
用咗十年先有第一間屋

不過咁比係無乜意思
人人背景際遇都唔同

儲咗幾多錢首期？

Ching 你岩，所以依家死忍住唔出去租樓，一租就買唔到樓

兩個人兩年儲到二百幾萬，每人每個月儲5萬？
林鄭plan即買都係要鎖3年，點一開二？

完全明白，唔係要幫人還錢，起碼早幾年上車

負幹真係好撚可憐，人地起步點前十格，你仲要負十格的

最少要有條女一齊供

你又岩，唔係要比嘅，只係大約想知人地上車既過程係點因為我聽身邊到咗年紀買咗樓個d，點都有屋企人比小小幫手。所以都想知冇父幹既人點上車。。係咪真係要死慳死抵唔去旅行先上到

真係太窮個d，唔明點解要生，仲要累埋d仔女。。

[member]2017年GRAD,屋企太細太迫,
2019年買,父幹左200萬,自己出左40萬左右
買左新樓今年7月準備收樓,得224呎[
單身狗就咁就一世,本來諗住出國讀書/member]

我覺得最主要係正確咁面對一啲事實

首先就香港大部分人都買唔起私樓
呢點從統計數字可見

所以如果你嘅收入只有全港入息中位數甚至以下
要諗嘅唔係點儲錢 而係點搵多啲錢

然後人工難追樓價亦係事實
只有樓可以追到樓價
所以盡量調整心態唔好諗一步到位
由低價樓開始拾級上

買一間唔夠住嘅放租再租樓自住侍機換樓
比起單純儲錢買大單位都嚟得容易

啱，要用資產追資產！買完放租比人，就算1萬租一個月，放租5年都幫我供咗60萬

樓換樓 同一步到位
你要多付出
2次 佣金 1次稅項 2次律師費 1次按揭保費 1次裝修

5m上車盤為例 大概就
要自己衡量下 樓價升幅 係咪cover得曬

咩事 利申4層供完樓

[/quote]

畢業6年上到車 新界二手樓500萬左右 兩成首期
Average每月儲兩萬
每月使費control within 1萬內己計埋家用5k
有剩再儲低
人地年年去兩次旅行我就一至兩年先去一次東南亞
人地年年換手機我就三年先換一次手機
人地成日大魚大肉我就特別日子先食大餐
我又唔覺我特別慳錢 只係我唔會亂咁使錢

同你差唔多情況 巴打自己一份糧？儲到2萬一個月都幾勁

引人串下公屋仔姐 唔該曬你出手

係呀
除番咁計呢六年average 人工 30k
儲錢期間月使5k其實都好夠
每月主要使費係交通同食lunch
電話費 $2000左右
剩番$3000 其實好夠用
仲要期間有兩年我係午餐大部分時間帶飯
利申畢業第一份工15k, 加埋allowance 17k左右

媾唔到女

家用方面無(or少)負擔已經爭好遠

巴打都好厲害下
儲到2/3

開源節流最緊要

月入差唔多3萬 首期連雜費 大約$7500
呀媽幫手大約300萬
月供緊14k

我就係俾老豆連累，正x街。

岩岩數一數我由畢業後換左幾多部電話
數到只係三部
一部係一千蚊都唔使既andriod機
今年先換第三部機

搵錢快最緊要

其實岩岩畢業時無乜使費
工作又忙又成日開OT 無乜時間使錢
我識得個fd使錢堅離地 儲唔到唔怪得人
買件t shirt 都成千蚊

自住一層
年尾先過SSD
而家睇緊借盡入第二間舊果間放租
但業主好硬價
唔想一換一
但而家唔追價入就預到時一換一
唉好矛盾

堅持開2

我冇父幹，公屋出身。做左野13年先買人生第一個單位。

之後樓換樓，依家住地鐵站上蓋屋苑。

Same ah 巴打
我都係基本上日日帶飯
對上一部係6s，今年先換咗部11pro

比例係2:1
2係父幹

根本 30 歲前上車既人
有90% 係因為有父母幹
然後扮無
到處吹噓話係自己上

上連登鳩吹拎自尊心？

知唔知醜？

婚禮洗幾十萬都唔買樓真係... 唔識講

老母幫手畀咗六成首期都要月供萬五

要你唔好咁撚柒on9 同離地仲難啦

唔駛同佢咁正經啦

佢依啲白痴仔最叻就係用啲極端既例子 / 少機會發生既例子去將合理既事合理化

係咪好熟口面呢 ?

無錯 就係班狗官 同藍屍常用既錯誤邏輯方法

連登大把fg30k起標

50萬左右
留多左10萬做後備

全家死撚哂既一毛 仲多呀

難在有另一半 或者另一半都儲倒錢

哦

香港女仔唔儲錢，呢樣野真

做幾年野2萬5 蚊人工都叫離地？

用75減樓齡
我覺得30都無咩問題
如果你預計自己10年內都會還既話

人廢總係要搵好多藉口 自己唔得就以為其他人都好似你咁唔得，
不過唔怪你 因為眼界已經決定咗你既境界

一起底就見到條友之前失業咗勁耐
又懷才不遇 又遇到閪上司
其實係香港誤咗佢
都唔知點解佢仲唔移民

問題就係要搵條賺多過2萬既女唔易呢
搵著條萬八既 即係自己要搵多幾千先得

我識好多女仔都儲開

入息中位數都已經升到19000

八大 一畢業，收入平均數都過左21000

月入6 萬到，儲蓄得50 萬
打算儲2 3 年之後有100 萬先買

同老婆一齊儲錢咪得

唔係真係咁難

今日嚟講，一個高級文憑做兩年嘢至少24k
未計花紅

不過我覺得公平少少
要人有女朋友就離地左d

當出面做份保安，洗碗都17, 18k一個月，我真係唔明上面班友點解話揾25k就算離地
加上從來都冇人寫包單話大學生一定可以買到樓，而家大學畢業只不過係基本入職條件，唔好再以為大學生就天之驕子咩，幻想大學畢業出黎一定揾好多，做2, 3年就上到車，依種諗法就真係離地喇。

笑左

其實唔難（好易就談不上既）

搵2萬 儲1萬
每年都儲到10萬
果10萬老本拎去定存 / 跟連燈仔買股
搵到個志同道合既女友 就5年收工
冇既咪10年

都可以上車了

問題係見朋友洗好多多鳩餘開支
又玩車、又學人買儲蓄/醫療保險、又唔減家用

唔記得咗佢睇到，仆街啦

係幾好笑㗎

咁你又唔可以要求個個人都係大學生

支持你貼樓契收佢皮

我住公屋 好窮 好自卑

你地又攻擊 我依d公屋仔啦

有公屋租約